---
title: "Выпущен новый экранный фильтр управления цветом"
date: "2011-01-06"
---

Автор расширения separate+ Ёсинори Ямакава (Yoshinori Yamakawa) написал новый модуль для GIMP, реализующий расширенный экранный фильтр управления цветом. Новый фильтр позволяет выполнять экранную цветопробу.

![Параметры Color Management+](http://registry.gimp.org/files/Untitled.jpg "Параметры Color Management+") Новый фильтр прозрачно заменяет собой уже имеющийся фильтр управления цветом и позволяет менять для цветопробы тип цветопередачи и использовать алгоритм компенсации чёрной точки (BPC), а также включать режим эмуляции белой бумаги. Помимо этого фильтр позволяет просматривать отдельные плашки CMYK, как в градациях серого, так и цвете, а также композитный вывод CMY и CMYK.

Пакет вместе с инструкицями по установке в Linux доступен в [реестре дополнений GIMP](http://registry.gimp.org/node/24944). Автор также записал видеодемонстрацию:

<iframe src="//www.youtube.com/embed/Q99MeymK7wA" height="322" width="572" allowfullscreen frameborder="0"></iframe>

Как и separate+, пакет с новым экранным фильтром включает готовую сборку для Windows (достаточно добавить в раздел «Модули» путь к каталогу с распакованным .exe как описано[здесь](http://gimp.ru/articles.php?article_id=23)) и инструкции по сборке в Linux. Русская локализация уже готова и в ближайшее время будет отправлена разработчику.

Просим обратить особое внимание на то, что пользователям GIMP 2.7 придётся подождать, пока экранные фильтры будут [портированы на Cairo](https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=630748) и включены обратно.

[Скачать](http://sourceforge.jp/projects/separate-plus/downloads/50403/display_filter_lcms-rev431.zip/)
